金田一成人事件簿討論區

金田一37歲事件簿

第20回
越來越成人向

明智唔識老既

見到真壁誠（38歲）笑到停唔到

感覺上個推理setup才柯南化咗

仲差過鍊金術殺人打後嗰堆

暫時睇落2件案都寫得好差下
第一單案個兇手仲要係高遠既徒弟，徒條毛咩，個手法咁粗糙低劣仲好意思咁講

同埋好難想像金田一會受到打擊而唔再解謎，金田一之前邪宗館事件試過令到童年好友被殺都未去到放棄啦，更何況悲戀湖結尾已經反映到金田一係個永遠不會放棄既偵探
所以真係好難想像金田一會放棄做偵探20年 仲要角色D樣一D滄桑感都無，設定做37歲除左多賣肉場景外仲有咩意義

第1個故事就話個兇手係突然諗到就即刻殺人..真係劉華都會話:吹!繼續吹!

果3個阿嬸既案既設定直頭可以用白痴黎形容

美雪去左邊

以為金田一係因為美雪而唔查案

但佢兩個四張野都未結婚？

睇左第一話就冇睇 想知廿年捉到高遠未 同埋以為係短篇幾話點解好似變左長期連載既 之前金田一完左啦咩？唔想睇阿叔金田一

變左搞笑向

睇第15話你就知高遠下落

高遠好悶

係想賣肉sell 27好過sell 37丫
就算美雪畫到同以前一樣都硬係凝住佢下垂了，j唔落了

20年後除左職業d角色係0變化

Lm

啲樣都冇變

劍持咁後生都仲要退休

寧願佢畫27歲好過 個個時期應該多好多野寫，工作戀愛，同埋佢之前R唔係故仔有出現smartphone/iPhone啦咩，過20年個背景設定好似無改到